5歲女童虐殺案 社工指受虐男童曾稱不吃飯是為懲罰自己頑皮

5歲女童疑遭虐待致死，其8歲胞兄亦受虐，他們的親父及繼母被控謀殺等罪，案件今於高等法院續審。曾會見案中男童的校內社工出庭作供，否認曾向繼母提及校方已制定使X減少說謊和發脾氣的計劃，亦不曾表示X的自理能力差。社工在辯方盤問下同意，男童曾聲言以不吃飯懲罰自己頑皮。控方已舉證完畢，案件下周一續審。

本案30歲首被告為女童Z及男童X的親父，同齡次被告則是兩童的繼母，他們都否認謀殺Z。57歲第三被告是次被告的母親，她否認四項虐兒罪。案發於2017年8月至2018年1月。

陳姓社工今供稱，2017年11月13日曾會見X，發現他的右小腿有三至五處被打痕迹。當時X表現平靜，「見到佢眼神有啲疲倦」，陳打算多了解X，遂和他聊天，其間X對答正常，惟漸露疲態，陳於是讓X休息。

控方問陳，於2017年11月中有否向繼母提及校方已制定計劃，使X減少說謊和發脾氣，陳指沒有，亦否認曾向繼母表示X的自理能力差。陳及後曾與X見面聊天數次，其中有一、兩次檢查X可有新傷勢，但承認也只是「捋一捋手袖睇嘅啫」。

3-5處傷痕都唔撚報狗
你個社工牌買返嚟㗎？
屌你老母

我覺得哥哥被人洗咗腦自責，每日都被人話自己好壞好唔乖，於是覺得自己真係一舊垃圾，覺得人地對自己唔好罰自己係應該，覺得自己抵罰，呢d人大個咗只會被人蝦，覺得人地對自己唔好只係因為自己唔好，會努力盲目地滿足對方，我可以肯定呢個細路將來出嚟做嘢又好，識女朋友都好，條路都係苦㗎啦⋯⋯

社蓄遇事報狗，只會針對冇反抗能力既小朋友/青少年，成年人惡行就睇唔到

社工 少事報狗
大事少理

社工剩係識隊人衰十一

呢個社工真係炒得
咁明顯都發現唔到有問題

唔止抄，要釘牌+告埋佢坐監
同姓卓嗰隻教畜都要坐

心靈創傷好大

社工低能架？
定法庭轉述唔準確？
正常人都會向細路俾人虐待方向諗啦！
細路為左懲罰自己唔食飯？吓？你信？

就算真係，都唔可以算數啦

兩個小朋友成個成長過程
父母有問題
幼稚園老師校長有問題
小學老師校長社工有問題
接觸親嘅人冇一個願意幫佢地
係佢地不幸
定係香港嘅幼兒教育好多痴撚線嘅人

衰11嗰啲case就拿拿聲報狗 好撚威威

真係好撚sad

教蓄 社蓄 現今已成為下賤的職業
為左方便自己做野，乜都眼不見為乾淨

社工呃飯食 一向完全冇用

香港做教畜 社畜 通常都係讀唔成書搵2餐

香港地做老師社工嗰班通常都係讀唔成書為兩餐嘅人
全部都係社畜

internalized
learned helplessness

做教師唔係起碼AL B以上/DSE 5*以上嗰科先收咩。不過又真係，通常啲人唔知做咩好，先話想教書同做社工